# Домашнее задание к занятию "12.3 Развертывание кластера на собственных серверах, лекция 1"
Поработав с персональным кластером, можно заняться проектами. Вам пришла задача подготовить кластер под новый проект.

## Задание 1: Описать требования к кластеру
Сначала проекту необходимо определить требуемые ресурсы. Известно, что проекту нужны база данных, система кеширования, а само приложение состоит из бекенда и фронтенда. Опишите, какие ресурсы нужны, если известно:

* база данных должна быть отказоустойчивой (не менее трех копий, master-slave) и потребляет около 4 ГБ ОЗУ в работе;
* кэш должен быть аналогично отказоустойчивый, более трех копий, потребление: 4 ГБ ОЗУ, 1 ядро;
* фронтенд обрабатывает внешние запросы быстро, отдавая статику: не более 50 МБ ОЗУ на каждый экземпляр;
* бекенду требуется больше: порядка 600 МБ ОЗУ и по 1 ядру на копию.

Требования: опишите, сколько нод в кластере и сколько ресурсов (ядра, ОЗУ, диск) нужно для запуска приложения. Расчет вести из необходимости запуска 5 копий фронтенда и 10 копий бекенда, база и кеш.

___
###Доработанное Решение:  
  
**Требования:**  
![Screenshot](https://gitlab.com/SobolevES/devops-netology/-/raw/main/pics/kuber3_resources2.png)  

Итак, мое решение - это кластер из 3 мастер нод, которые одновременно выполняют роль воркеров.  
На мой взгляд - это решение поможет избежать простоя в системе в случае отказа любого из узлов, т.к. они будут все с идентичными настройками.    

Хар-ки одного сервера  (округлил):  10CPU, 13MEM, 300FSD.
